<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Ravenloft]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>Ravenloft</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 18:06:45 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:06:34 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Conjurador]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/conjurador.jpg" target="_self"> Outros mundos se escondem por detrás do véu da realidade. Seja o Sonhar, a Sombra ou o Submundo, Conjuradores atuam como uma ponte entre os mundos invisíveis e o plano material. Esses arcanistas são capazes de contatar entidades desses mundos (Fadas, fantasmas ou espíritos) e convencê-las a ajudá-los dentro e fora do campo de batalha.Conjuradores começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Ocultismo e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Livro Fechado, Resistência Sobrenatural ou SubordinadoConjuradores podem ser encontrados tanto em cultos e organizações dedicadas a entidades de outros mundos, como atuando de forma independente como mercenários ou arcanistas de aluguel. Alguns exemplos de organizações que possuem conjuradores nos Domínios do Medo são:
<br>
A Corte Seelie - A Corte Seelie de <a data-href="Greta Sombria" href="greta-sombria.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Greta Sombria</a> é basicamente um culto de personalidade à Rainha das Fadas, mesmo sendo composta majoritariamente por hedonistas, o ramo de Greta Sombria ainda atua como uma ponte entre o reino dos mortais e a corte feérica no Sonhar. Culto de Osybus - Um grupo de conjuradores e goetas ligados aos Poderes Sombrios e que adoram uma figura misteriosa conhecida como Osybus. Muito pouco se sabe sobre ele, apenas que ele tinha uma forte ligação com os mortos e que fundou o culto com a ajuda dos Poderes Sombrios. <br>
Ordem da Gárgula de Ébano - Sob o comando do <a data-tooltip-position="top" aria-label="Strahd von Zarovich" data-href="Strahd von Zarovich" href="cenário/personagens/baróvia/castelo-ravenloft/strahd-von-zarovich.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Conde Strahd</a>, a Ordem da Gárgula atua como uma ordem de soldados e espiões, vigiando os burgomestres e boiares e garantido sua lealdade ao governo de <a data-href="Baróvia" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/baróvia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Baróvia</a>. Quase todo Conjurador faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Conjurador para representar tal ligação. Caso atue de forma independente, você pode utilizar o Status como o mérito Contatos para representar as conexões que fez ao longo dos anos (ainda é necessário especificar a esfera social ou organização a qual esses contatos fazem parte).● - ●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/conjurador.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Conjurador.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:59:17 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/conjurador.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/conjurador.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Troca-Peles]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/troca-peles.jpg" target="_self"> Os Troca-Peles são forças da natureza e costumam representar tanto o seu lado belo quanto o aterrorizante. Eles costumam se sentir mais próximos das plantas e animais, e talvez dos próprios horrores, do que de seus companheiros mortais. Eles são os Leshi da mitologia, capazes de mudar de forma e de consumir aqueles que ameaçam desequilibrar o mundo natural.Troca-Peles começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Sobrevivência
e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Biomímica, Incitar Ecossistema, Resistência Sobrenatural.<br>Troca-Peles tendem a ser mais reclusos, mas podem ser encontrados nos chamados "círculos druídicos", grupos de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Teurgo" data-href="Teurgo" href="sistema/arquétipos/teurgo.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">teurgos</a>, <a data-tooltip-position="top" aria-label="Alquimista" data-href="Alquimista" href="sistema/arquétipos/alquimista.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">herbalistas</a> e outros indivíduos que seguem religiões campestres, servem a avatares da natureza ou apenas reverenciam e protegem o mundo natural. Por vezes, Metamorfos também podem se unir ou se infiltrar em grupos de monstros, como alcateias de lobisomens ou outros teriantropos. Alguns exemplos desses grupos são:
<br>
Filhos da Mãe Noite - Uma alcateia de lobisomens que habita <a data-href="Baróvia" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/baróvia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Baróvia</a> e que servem a <a data-href="Mãe Noite" href="cenário/divindades-e-santos/outras-divindades/mãe-noite.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Mãe Noite</a>, uma espécie de contraparte baroviana do Senhor da Manhã. Apesar de ainda viverem pelas florestas do domínio, conflitos internos causaram certas fissões em sua organização e resultaram em outras alcateias menores que brigam pelas áreas de caça. <br>
Fraternidade do Carvalho - Um círculo druídico de <a data-href="Forlorn" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Forlorn</a> liderados pela druida gundarakiana Maeve. O grupo busca trazer de volta o equilíbrio em seu domínio e restaurar as florestas destruídas do lugar. <br>
Ordem da Gárgula de Ébano / Druidas do Bosque Caliginoso - Sob o comando de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Strahd von Zarovich" data-href="Strahd von Zarovich" href="cenário/personagens/baróvia/castelo-ravenloft/strahd-von-zarovich.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Strahd</a>, a Ordem da Gárgula dessacrou o Bosque Caliginoso e forçou os antigos druidas que cuidavam do local a se transformarem em sacerdotes e soldados de uma ordem militar. Você pode ter sido parte dessa Ordem ou se salvado do massacre causado pelo demônio de <a data-href="Baróvia" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/baróvia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Baróvia</a>. Todo Troca-Peles faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Troca-Peles para representar tal ligação.●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/troca-peles.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Troca-Peles.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:57:17 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/troca-peles.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/troca-peles.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Goeta]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/goeta.jpg" target="_self"> Poucos mortais se tornam tão próximos dos horrores que os assombram quanto os Goetas. Esses arcanistas, de alguma forma, conseguiram contatar uma entidade sombria e receberam dádivas em troca de seu serviço. Seja de forma consciente ou não, sua ligação com as trevas é justamente o que te dá forças para lutar contra elas. Mas vale lembrar: Quando se olha muito tempo para um abismo, o abismo olha de volta para você. Goetas começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Subterfúgio e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Envolvido com o Crime, Iniciado no Culto ou Tolerância à Biologia.Goetas também ganham a seguinte Condição Persistente:Vontade de [Nome] (Persistente)
Como parte do pacto que lhe concedeu os poderes, você jurou trabalhar a favor de uma entidade maior (um demônio, um poder sombrio ou outro horror). Você pode considerar a Vontade de [Nome da Entidade] como uma segunda Virtude. Você reganha todos os pontos gastos de Força de Vontade quando agir de acordo as vontades do seu Senhor te expõe a risco ou te faz enfrentar alguma dificuldade. Culto de Osybus - Um grupo de conjuradores e goetas ligados aos Poderes Sombrios e que adoram uma figura misteriosa conhecida como Osybus. Muito pouco se sabe sobre ele, apenas que ele tinha uma forte ligação com os mortos e que fundou o culto com a ajuda dos Poderes Sombrios. Todo Goeta faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Goeta para representar tal ligação.
●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/goeta.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Goeta.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:52:22 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/goeta.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/goeta.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Artífice]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/artífice.jpg" target="_self"> Seja nas ruas do cético domínio de Lamordia ou em meio aos confins selvagens de Valachan, sempre haverão pessoas que buscam unir os rápidos avanços da tecnologia aos estranhos fenômenos do mundo arcano e espiritual. Os cientistas que caminham habilmente entre esses dois mundos são chamados de Artífices; inventores capazes de criar construtos e dispositivos energizados pela Quintessência, uma versão destilada da energia arcana presente no mundo invisível.Artífices começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Magiciência e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Gerenciamento de Tempo, Companheiro, Uso Indevido.Artífices podem participar de diversos tipos de instituições diferentes, desde universidades com programas de engenharia e guildas de artesãos, até exércitos e grupos criminosos. Contudo, eles costumam ser mais comuns em domínios que valorizam as ciências, normalmente atuando de forma individual em domínios que não focam tanto nessa área. Alguns exemplos de organizações assim nos Domínios do Medo são: La Maison des Cent Papillons - A Casa das Cem Mariposas em Richemulot é uma universidade secreta de arcanismo e ciências. Apesar da maioria dos seus alunos focarem mais nas ciências naturais ou nos métodos clássicos de arcanismo, a universidade possui um colégio dedicado a Magiciência. Ministério da Ciência - Um dos braços do governo Falkovniano, o Ministério da Ciência é responsável pelo desenvolvimento tecnológico do domínio e pela manufatura das máquinas de guerra usadas pelo seu exército. A Grande Universidade de Tvashtri - Mais um templo dedicado ao deus Tvashtri, senhor das ciências e invenções, do que uma instituição de ensino. A Universidade fica localizada no domínio de Sri Raji e é um espaço seguro para pesquisadores e inventores que temem ser considerados imorais devido a suas pesquisas. Quase todo Artífice faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Artífice para representar tal ligação. Caso ele atue de forma individual, entretanto, o Status é tratado como o mérito Fama para a cidade onde ele atuava.<br>● - Você tem acesso a habilidade <a data-href="Relicário" href="sistema/habilidades/relicário.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Relicário</a> e, sempre que investigar um artefato, você ganha +2 para sua rolagem de investigação.●●● - Os conhecimentos e experiências acumulados por você parecem reverberar em seus instintos e seu subconsciente. Você ganha o mérito Pressentimento.●●●●● - Você coleciona tomos e diários de acadêmicos e arcanistas antigos, podendo os referenciar em suas pesquisas. Você ganha o mérito Biblioteca (ooo) ligado a uma das seguintes perícias: Ciências, Erudição, Ocultismo ou Tecnologia.]]></description><link>sistema/arquétipos/artífice.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Artífice.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 17:46:59 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/artífice.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/artífice.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Escriba]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/escriba.jpg" target="_self"> Herdeiros de uma antiga tradição de arcanistas tatuadores, os Escribas são pessoas capazes de usar o poder das palavras e símbolos para invocar a magia do mundo. Apesar de muitos continuarem usando o próprio corpo como grimório, qualquer meio de comunicação escrita ou visual pode ser usado para conjurar suas magias.Escribas começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Ofícios e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Bom Gosto, Fetichismo Material ou Observador Treinado.
La Société de Legerdemain - Para o público de Dementlieu essa é uma organização de artistas e performistas de rua, sem qualquer pretensão mais profunda do que conseguir dinheiro para sobreviver. Por trás dessa frente, no entanto, há um refúgio para aqueles que desejam aprofundar seus estudos no arcanismo sem medo de atrair um olhar de desaprovação. Todo Escriba faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Escriba para representar tal ligação.●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/escriba.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Escriba.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:48:05 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/escriba.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/escriba.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Alquimista]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/alquimista.jpg" target="_self"> Alquimistas começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Ciência e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Percepção Holística, Resistente ou Sinestesia Enteogênica.Alquimistas podem ser encontrados tanto em centros acadêmicos e hospitais, como em cidades e vilas atuando individualmente como curandeiros e boticários. Alguns exemplos de organizações assim nos Domínios do Medo são: Universidade de Il Aluk - Localizada na maior cidade de Darkon, a Universidade de Il Aluk é um reflexo da cidade que a abriga: estudantes e professores vindos de famílias nobres em ruínas sacrificam tudo de si para manter a fachada e reputação da instituição. A verdade é que em seus corredores mais obscuros, o avanço das ciências é feito das formas mais amorais imaginadas. <br>
Asilo do Coração Obscurecido - Localizado em meio a <a data-href="Floresta Svalich" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/pontos-de-interesse/floresta-svalich.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Floresta Svalich</a>, o Asilo é uma instituição que busca acolher e ajudar pacientes acometidos por doenças físicas e mentais. Visto como um porto seguro para muitos, o lugar tem sofrido bastante nos últimos anos devido aos horrores vindos da sombria floresta e das névoas que cercam <a data-href="Baróvia" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/baróvia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Baróvia</a> <br>
Abadia de Santa Markovia - Localiza de <a data-href="Krezk" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/cidades/krezk.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Krezk</a>, a Abadia funcionava não só como um convento mas como um hospital dedicado a curar os enfermos da cidade e de todo o domínio. Sob a abençoada luz de <a data-tooltip-position="top" aria-label="Santa Markovia" data-href="Santa Markovia" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Markovia</a>, você pode ter atuado na abadia até o abade lhe expulsar há algumas décadas. Quase todo Alquimista faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Alquimista para representar tal ligação. Caso ele atue de forma individual, entretanto, o Status é tratado como o mérito Fama para a cidade onde ele atuava.● - Você completou a árdua jornada mental necessária para se tornar um alquimista. Você tem acesso a habilidade [Relicário] e, uma vez por sessão, ao arriscar sua Força de Vontade, os dados rolados explodem em um 8 ou mais (como se fossem um 10).●●● - Você devotou tempo, energia e conhecimento para levantar fundos e financiar suas pesquisas e de seus colegas. Você ganha dois pontos do mérito Recursos. ●●●●● - Você é considerado um mestre alquimista e admirado pela comunidade. Você ganha os serviços de um iniciado, que equivale a três pontos no mérito Seguidor. ]]></description><link>sistema/arquétipos/alquimista.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Alquimista.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 15:11:48 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/alquimista.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/alquimista.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Veterano]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/veterano.png" target="_self"> Seja um guerrilheiro, um mercenário ou um comandante, Veteranos são os mestres da arte da guerra e costumam se sentir mais confortáveis no campo de batalha do que em uma situação social. Veteranos começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Intimidação e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados: Implemento Assertivo, Tolerância à Biologia ou um Estilo de Combate à sua escolha.Todo Veterano faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Veterano para representar tal ligação.●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/veterano.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Veterano.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:04:40 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/veterano.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/veterano.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Teurgo]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/teurgo.jpg" target="_self"> Poucos conjuradores representam tanto o eterno conflito entre luz e trevas do que os Hierofantes. Eles são os sacerdotes e cultistas, os emissários divinos e os forjadores de pactos sombrios. Seja movido pelo poder da fé mortal, pela interferência das divindades ou por pactos firmados com entidades demoníacas, os Hierofantes são capazes de realizar milagres aterradores e inflamar o coração das pessoas com o mesmo tipo de fé que eles possuem.Teurgos começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Persuasão e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Arsenal Esotérico, Empregados ou Exorcista CalejadoTodo Teurgo faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Teurgo para representar tal ligação.●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/teurgo.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Teurgo.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:04:32 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/teurgo.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/teurgo.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mentalista]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/mentalista.jpg" target="_self"> Estranhos, deslocados, exóticos; dos diversos adjetivos que podem ser usados para descrever os Mentalistas, esses costumam ser os mais comuns. Enquanto outros arcanistas buscam seus poderes no reino das fadas, dos mortos ou dos espíritos, os Psiconautas voltam-se para o reino dos pensamentos: o plano astral. Seja por meio da meditação, de um extenso treino, mutações ou outro motivo, esses estranhos arcanistas desenvolveram capacidades psíquicas assustadoras. Mentalistas começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Empatia e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Beleza Estonteante, Investigador Prodigioso ou, Telecinese.Todo Mentalista faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Mentalista para representar tal ligação.●●●● - Merit with 2 points●●●●● - Merit with 3 points]]></description><link>sistema/arquétipos/mentalista.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Mentalista.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:04:29 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/mentalista.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/mentalista.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Antiquário]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/antiquário.jpg" target="_self"> Quer seja um pesquisador da história do arcanismo, um nobre com uma coleção privada ou um vendedor de itens mágicos, os Antiquários são famosos por achar e acumular relíquias e sabem bem como usá-las na luta contra os poderes sombrios.Antiquários começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Erudição e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Amuleto Abençoado, Mentor ou Fetichismo Material. Antiquários tendem a fazer partes de instituições acadêmicas, grupos de estudos ocultistas ou de guildas que comercializam itens mágicos. Alguns exemplos de organizações assim nos Domínios do Medo são:
<br>
A Ordem dos Guardiões - Uma sociedade secreta dedicada a recuperar e guardar artefatos arcanos perigosos, itens amaldiçoados e antigos grimórios. O grupo tem sedes em diversos Domínios, como <a data-href="Baróvia" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/baróvia.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Baróvia</a>, Darkon, Markovia ou Tepest. <br>
O Vardo Vermelho - Uma companhia mercantil sediada em <a data-href="Krezk" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/cidades/krezk.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Krezk</a>, encabeçada pela misteriosa Jacqueline Montarri. A companhia é famosa por encontrar itens mágicos e investir em missões para recuperá-los. <br>
Arquivo de Teodorus - Uma biblioteca única localizada na cidade de <a data-href="Immol" href="cenário/geografia/os-domínios-do-medo/domínio-de-baróvia/cidades/immol.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Immol</a> e responsável por abrigar uma extensa coleção de tomos sobre a história de Baróvia. Os acadêmicos que aqui trabalham também se dedicam aos estudos das relíquias barovianas. Todo Antiquário faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Antiquário para tal ligação.<br>● - Você tem acesso a habilidade <a data-href="Relicário" href="sistema/habilidades/relicário.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Relicário</a> e, sempre que investigar um artefato, você ganha +2 para sua rolagem de investigação.●●● - Os conhecimentos e experiências acumulados por você parecem reverberar em seus instintos e seu subconsciente. Você ganha o mérito Pressentimento.●●●●● - Você coleciona tomos e diários de acadêmicos e arcanistas antigos, podendo os referenciar em suas pesquisas. Você ganha o mérito Biblioteca (ooo) ligado a uma das seguintes perícias: Ciências, Erudição, Ocultismo ou Tecnologia.]]></description><link>sistema/arquétipos/antiquário.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/Antiquário.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:02:59 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/antiquário.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/antiquário.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Méritos]]></title><description><![CDATA[Para Méritos, veja:
<a rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Hunter_(2nd_Edition)" target="_self">https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Hunter_(2nd_Edition)</a><br>
<a rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Mortal_(2nd_Edition)" target="_self">https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Mortal_(2nd_Edition)</a><br>
<a rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Universal_(2nd_Edition)" target="_self">https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Universal_(2nd_Edition)</a><br>
<a rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Styles_(2nd_Edition)" target="_self">https://codexofdarkness.com/wiki/Merits,_Styles_(2nd_Edition)</a>
Amuleto Abençoado - Bless Amulet
Arsenal Esotérico - Esoteric Armory
Beleza Estonteante - Striking Looks
Biomímica - Biomimicry
Bom Gosto - Taste
Canalização - Chanelling
Empregados - Staff
Envolvido com o Crime - Mobster
Exorcista Calejado - Hardened Exorcist
Fetichismo Material - Object Fetishism
Gerenciamento de Tempo - Good Time Management
Incitar Ecossistema - Incite Ecosystem
Iniciado no Culto - Mystery Cult Initiation
Implemento Assertivo - Assertive Implement
Investigador Prodigioso - Investigative Prodigy
Livro Fechado - Closed Book
Observador Treinado - Trained Observer
Pele de Ferro - Iron Skin
Percepção Holística - Holistic Awareness
Pressentimento - Gut Feeling
Resistência Sobrenatural - Supernatural Resistance
Resistente - Hardy
Subordinado - Retainer
Telecinese - Telekinesis
Tolerância à Biologia - Tolerant to Biology
Uso Indevido - Unintended Applications
]]></description><link>sistema/méritos.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Méritos.md</guid><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:33:02 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Teia]]></title><description><![CDATA[Ao realizar um favor para alguém ou demonstrar que tem informações incriminadoras para uma pessoa, o Emissário pode conceder ao alvo a condição de "Preso na Teia". O Emissário pode manter um número máximo de personagens com essa Condição igual ao seus pontos na habilidade Teia. Preso na Teia (Personagem)
Seja por dever um favor ou ter tido algum de seus segredos profundos revelados para (Personagem), você agora possui uma ligação complicada com elu e precisa fazer concessões.
Efeito: Você sofre uma penalidade de -1 em rolagens para atacar ou intimidar tal pessoa.
Resolução: A condição termina se o Emissário escolher te liberar dela, se você pagar sua dívida ou se conseguir nivelar o jogo (ex.: descobrindo um segredo do Emissário)
Você ganha +1 em testes sociais feitos contra um alvo que possua a condição e pode liberá-lo dela ao exigir um favor. Você gasta um ponto de Força de Vontade para fazê-lo e o personagem deve conceder o que foi pedido ou gastar um número de Força de Vontade igual aos seus pontos em Teia. Caso não possua pontos suficientes, ele gasta todos e ganha a condição Quebrado. As técnicas usadas por uma <a data-href="Aranha" href=".html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Aranha</a> surgem através de uma cuidadosa manipulação de pessoas e das amarras que as ligam. Por conta da sua natureza social, tais habilidades exigem que algum tipo de comunicação seja realizada entre a Aranha e seu alvo, seja por meio de uma carta, por ordens gritadas no campo de batalha ou por um sussurro em meio a uma festa palaciana. Personagens ganham uma técnica por cada ponto que possuírem na habilidade Teia, e podem comprar técnicas adicionais gastando três pontos de experiência.Para usar uma técnica, o personagem deve gastar um ponto de Força de Vontade e transmitir sua vontade para o alvo, o que normalmente será considerado uma ação estendida.
Custo: 1 ponto de Força de Vontade&nbsp;
Para de Dados: Manipulação + Habilidade Social + Teia
Ação: A menos que seja dito o contrário, toda técnica é uma ação estendida. O número de sucessos necessários e o tempo entre rolagens é definido pela habilidade. A Aranha não ganha o benefício de Defesa enquanto conversa.&nbsp;
Duração: Variável (definida pela técnica) Ação: Estendida (Intervalo: 1 hora ou 1 dia por rolagem, o que fizer sentido)
Habilidade Social: Manha ou Política
Número de Sucessos: 7
A Aranha usa seus contatos para obter informações privilegiadas sobre uma pessoa, um lugar ou um item mágico. Em um sucesso, a Aranha ganha a condição de Informado e um dos seguintes benefícios:
- Se o alvo for um lugar ou item,
Learn one secret, weakness, or pressure point
Gain +1 Door opened against the target in future Social Maneuvering
Or immediately apply Indebted if the information is used to protect themAção: Instantânea
Habilidade Social: Intimidação ou Liderança
Número de Sucessos: 3
When the Spider is targeted by an attack, the Spider may invoke a Debt:
Choose an Indebted character present in the scene and that character becomes the primary target of the attacker instead. Remove Indebted.Ação: Instantânea
Habilidade Social: Intimidação ou Liderança
Número de Sucessos: 3]]></description><link>sistema/habilidades/teia.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Habilidades/Teia.md</guid><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 17:50:25 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Milagres]]></title><description><![CDATA[Desde o primórdio dos tempos, todas as culturas existentes têm criado e propagado rituais e práticas que usam da fé mortal para abençoar e proteger os seus. Seja por intermédio da adoração a uma divindade ou panteão, pelo clamor aos antepassados ou uma sintonia profunda ao mundo natural, algumas pessoas são capazes de utilizar tais rituais para realizar verdadeiros milagres.&nbsp;Tais milagreiros, os famosos <a data-tooltip-position="top" aria-label="Teurgo" data-href="Teurgo" href="sistema/arquétipos/teurgo.html#_4" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Teurgos</a>, não precisam obrigatoriamente fazer parte de um culto ou religião organizada. Sua capacidade de realizar milagres emana da fé e sintonia que possuem em algo, e é essa crença que precisa ser preservada.<br>Os milagres de um <a data-href="Teurgo" href="sistema/arquétipos/teurgo.html#_4" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Teurgo</a> vem na forma de rituais. Ele deve investir tempo, esforço e possivelmente pequenos sacrifícios materiais para realizar tais feitos. Personagens ganham um ritual por cada ponto que possuírem na habilidade Milagres, e podem comprar rituais adicionais gastando três experiências. Essa habilidade pode ter no máximo cinco pontos.<br>Adicionalmente, a ligação dos milagres a crença do Teurgo faz com que suas rolagens sejam modificadas por sua <a data-href="Integridade" href="integridade.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Integridade</a>. Cada ponto abaixo de cinco em sua Integridade subtrai um dado em suas rolagens de ritual.Para conjurar um milagre, o personagem deve gastar um ponto de Força de Vontade e cumprir os ritos aos quais sua cultura ou religião recorre. Cada milagre define o número de sucessos necessários para completar seu ritual e, por padrão, permanece ativo por um dia. Um Teurgo não pode se beneficiar múltiplas vezes do mesmo ritual ao mesmo tempo.
Custo: 1 ponto de Força de Vontade&nbsp;
Para de Dados: Inteligência ou Presença + Ocultismo + Milagres
Ação: Extendida. O número de sucessos necessários é definido pelo ritual e, cada rolagem, equivale a uma hora. O ritual deve ser completo em uma só tentativa para ter sucesso, falhando caso seja interrompido. O Teurgo não ganha o benefício de Defesa enquanto realiza os ritos.&nbsp;
Duração: Um dia ou Variável (definido pelo ritual) Sucesso: O Teurgo acumula sucessos normalmente.
Sucesso Excepcional: Em adição aos sucessos obtidos, o jogador escolhe um dos seguintes efeitos:&nbsp; Reduzir o número de sucessos necessários pelos seus pontos em Milagres. Reduzir o tempo gasto nas rolagens em 15 minutos.
Se o ritual for finalizado, conceda a condição de Inabalável a si mesmo ou ao alvo do ritual. Falha: O Teurgo não acumula sucessos e ganha a condição de Falho
Falha Dramática: O Teurgo está passando por uma crise de fé. Não só o ritual falha, como o personagem ganha a condição de Abalado.
Nomes Alternativos: Armadura de Santa Ecaterina (Igreja do Senhor da Manhã), (Paganismo Baroviano), Lamento de Ezra (Culto de Ezra)
Número de Sucessos: 7Seja pela invocação de um santo, a leitura e meditação em textos antigos ou pelo uso de ervas e sigilos de proteção, o Teurgo é capaz de se resguardar dos ataques de seus inimigos. O personagem ganha Armadura igual a seus pontos em Milagres. A presença dessa proteção é indetectável e ela se estende a efeitos do crepúsculo. Nomes Alternativos: Voltar a Roda do Renascimento (Igreja de Hala), (Paganismo Baroviano), (Culto de Ezra)
Número de Sucessos: 7Calling upon the power of God himself, the hunter channels his power like he did with Lazarus in the tomb. The hunter prays over the corpse and imbues it with holy light and life. The target comes back to life with full health, but no Willpower. The ritual takes a toll on the ritualist as well. Instead of the normal 1 Willpower cost, performing the ritual costs a dot of Willpower. The ritual cannot restore missing limbs, and if used on someone decapitated or dismembered, then they remain so after the ritual is complete. This ritual can only be performed on the recently deceased and must start within minutes (no more than five) of death. If the ritualist attempts to perform this on a body that has been dead longer, it comes back alive, but has the Soulless Condition, which can never be resolved.Nomes Alternativos: Banho de Arruda (Paganismo Baroviano), (Culto de Ezra)
Número de Sucessos: 7 The ritualist says a prayer to St. Epipodius, the patron saint of the betrayed, to help protect her mind from attacks that would cause her to betray her friends. She gains a bonus equal to her dots in Benediction to resist mental domination, either by a Dread Power, Numen, or other supernatural ability. If this is a contested roll, she gains that number of dice to the roll; if it is resisted, the number is subtracted from her attacker’s pool along with any other resistance she may have.Nomes Alternativos:
Número de Sucessos: 6 The hunter calls upon the blessing of St. George, slayer of dragons and one who endured great torment and hardship at the hands of the Romans. The ritualist is imbued by his strength, allowing them to continue forward against all odds. The ritualist gains a single dot of Stamina (which increases her Health by one as well). If she would suffer from a Condition or Tilt from exertion, hunger, thirst, or exhaustion she may roll her Stamina + Benediction to resist having it applied.Nomes Alternativos:
Número de Sucessos: 8 With a prayer to St. Luke, the patron saint of physicians and surgeons, the hunter can call upon his divine power to fix limbs and reduce hurt in an instant. Once the ritual is complete, the hunter immediately heals a number of bashing or lethal damage either on herself or another target equal to her dots in Benediction. Or, she can reduce aggravated damage down to lethal damage at the same rate. Additionally, the target resolves the Crippled Condition. If the hunter spends a Willpower dot on activation, she can resolve the Persistent version of the Crippled Condition.Nomes Alternativos:
Número de Sucessos: 6 The hunter makes a short prayer, though this can go to any saint. He asks for general protection, sight unseen. For a scene, people overlook the hunter as though he isn’t there. This isn’t the same as being invisible. Cameras will still pick him up on film and people still see him, they just don’t register him as there at the time. They may remember him being there if recalling the scene later, but he does not alert people or arouse suspicion, even if no one else is supposed to be around. If someone is using a supernatural power that lets them see through illusion or protects against mental effects, it provokes a Clash of Wills, and the hunter adds his Benediction rating to his roll.Nomes Alternativos:
Número de Sucessos: 7
Contestado por: Poder + Resistência The hunter calls upon the Vade Retro Satana, a prayer designed to exorcise spirits and ghosts. Using repeated prayer, religious symbols, and calling upon God’s aid, the ritualist damages an ephemeral entity with his holy wrath. Not only does this ritual count as a successful use of an exorcism, abjuration, warding, or binding, but the ritualist inflicts lethal damage to the ephemeral entity target equal to his Benediction rating.Nomes Alternativos:
Número de Sucessos: 7 The hunter calls upon St. Michael, the general of the heavenly host, to imbue an Earthly weapon with the divine power to smite the devils that haunt humankind. The ritual must be performed in the presence of a melee weapon the hunter is attempting to bless. Upon success, the weapon glows with a bright, white light. When wielded against a monster, the weapon has a lethal damage rating equal to the hunter’s Benediction rating.]]></description><link>sistema/habilidades/milagres.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Habilidades/Milagres.md</guid><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 23:54:02 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mistérios]]></title><description><![CDATA[Veja Teleinformatics
<a rel="noopener nofollow" class="external-link is-unresolved" href="https://codexofdarkness.com/wiki/Endowments_(2nd_Edition)" target="_self">https://codexofdarkness.com/wiki/Endowments_(2nd_Edition)</a>]]></description><link>sistema/habilidades/mistérios.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Habilidades/Mistérios.md</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:18:24 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[- Médium]]></title><description><![CDATA[Infobox <img alt="cover hsmall|static" src="assets/imagens/médium.jpg" target="_self"> &lt;...&gt; começam o jogo com uma especialização extra na habilidade Empatia e um ponto grátis que pode ser gasto em um dos seguintes méritos (requisitos podem ser ignorados): Canalização.Todo Médium faz (ou já fez) parte de uma organização similar a essas e pode utilizar seu Status de Médium para representar tal ligação.●●●●●●●●●]]></description><link>sistema/arquétipos/-médium.html</link><guid isPermaLink="false">Sistema/Arquétipos/- Médium.md</guid><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 00:14:25 GMT</pubDate><enclosure url="assets/imagens/médium.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;assets/imagens/médium.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item></channel></rss>